\setphysstyle{ЛФШ 2019}{Эксперимент №2}{8 класс}

\section{Диаметр шарика}

\subsection*{Задание}
Определите диаметр шарика для настольного тенниса.

\subsection*{Оборудование}
Шарик для настольного тенниса, линейка, ручка.

\subsection*{Критерии оценивания}
Этот эксперимент обучающий, он не оценивается. Отчёты по нему лучше проверять особенно подробно, выделяя все ошибки.

\subsection*{Комментарии}
Чтобы найти диаметр шарика, нужно многократно прокатить шарик по линейке, разделить его путь на $\pi$ и
на число оборотов. Проблема в том, что сила трения очень мала, и часто шарик проскальзывает. Из-за этого
нужно делать несколько измерений. 

По-хорошему, в этом эксперименте не оценить погрешность адекватно, не зная формулы для случайной
погрешности. Тем не менее, он традиционно проводится на вводном занятии, так как сильно проще всех
остальных и занимает мало времени.

Шарик проскальзывает меньше, если прокатывать его по шву, соединяющему две половины.
